\documentclass{scrartcl}

\usepackage{mathtools}

\title{Datacompressie\\Homework 1}
\author{Erin van der Veen\\s4431200}

\begin{document}

\maketitle

\section{Telproblemen}
\begin{enumerate}
    \item
        Het aantal rijen in $n$ letters is $r^n$. Om dit om te schrijven naar ``minder dan $n$ letters'' gebruik ik een som. Deze som is om te schrijven naar een constante formule.
        $$\sum_{i=0}^n {r^i} = \frac{r^{n+1}-1}{r-1}$$
    \item
        Deze is aardig simpel. In een rij met lengte $2n$ kies ik de locaties voor de $1'en$. Dit kan simpelweg met de volgende formule.
        \begin{align*}
            {2n \choose n} &= {32 \choose 16}\\
            &= \frac{32!}{16!(32-16)!}\\
            &= \frac{32!}{16!16!}\\
            &= 601080390
        \end{align*}
    \item
        \begin{align*}
            \frac{(n+k)!(2n-n-k)!}{n!(2n-n)!)} &= \frac{(n+k)!(2n-n-k)!}{n!(2n-n)!}\\
            &= \frac{(n+k)!(n-k)!}{n!n!}
        \end{align*}
        Should be higher than 1. Thus implying that $(n+k)!(n-k)! > n!n!$.
        \subsubsection*{Proof by induction on k}
        \paragraph{Base}
        Take $k=1$. Show that: $(n+1)!(n-1)! > n!n!$
        \begin{align*}
            (n+1)!(n-1)! &> n!n!\\
            (n+1)! &> n!n\\
            n+1 &> n\\
        \end{align*}
        \paragraph{Induction step}
        Assume $(n+k)!(n-k)! > n!n!$ (IH). Show that $(n+k+1)!(n-k+1)! > n!n!$
        \begin{align*}
            (n+k+1)!(n-k+1)! &= (n+k+1)(n+k)!(n-k+1)(n-k)!\\
            &= (n+k+1)(n-k+1)(n+k)!(n-k)!\\
        \end{align*}
        Since we know that $(n+k)!(n-k)! > n!n!$ (IH) we need only prove that $(n+k+1)(n-k+1) \geq 1$.
            $$(n+k+1)(n-k+1) = (n+1)^2-k^2$$
        And since we know that $k \leq n$, we can conclude that $(n+k+1)(n-k+1) \geq 1$. And thus that $(n+k+1)!(n-k+1)! > n!n!$.\\
        Q.E.D.
\end{enumerate}

\section{Twee codes}
\begin{enumerate}
	\item
        \begin{itemize}
		    \item
                Code 1 is niet injectief. Want: $bolle \mapsto 11011101001001$ en $boerke \mapsto 11011101001001$.
		    \item
                Alle prefixvrije codes zijn injectief. Waaronder dus ook deze.
		\end{itemize}
	\item
        \begin{itemize}
		    \item
                Code I is niet prefixvrij, het codewoord 01 het beginstuk is van codewoord 010.
		    \item
                Code II is wel prefixvrij, geen enkel codewoord is het begin van een ander codewoord. Dit kan nagegaan worden met behulp van een boom. Maar vanwege het kleine aantal codewoorden is het makkelijker om dit gewoon in je hoofd na te kijken.
		\end{itemize}
	\item
        Ja. Wanneer dit niet zo zou zijn zou het mogelijk moeten zijn voor (minstens) 2 woorden om naar het zelfde codewoord te mappen. Oftewel, op een bepaald punt in het codewoord is het mogelijk om meer dan 1 letter af te lezen. Dit impliceert: 1. We zitten aan het begin van een nieuwe letter. 2. De letters zijn hetzelfde totdat de code van 1 van de letters ten einde is. 3. Uit de code na het einde van 1 van de letters is niet af te leiden welke letter het daadwerkelijk moest zijn. 2 is in tegenstelling met het feit dat de code prefixvrij is. Dus prefixvrij impliceert injectief. 
	\item
        Nee. Neem code:
        \begin{align*}
            a &= 0\\
            b &= 01\\
            c &= 011\\
            &\vdots\\
            z &= 01111111111111111111111111\\
       \end{align*}
        Deze code is duidelijk niet prefixvrij. Maar wel injectief. Wanneer gedecodeerd wordt impliceert elke $0$ dat er een nieuwe letter begint. Vervolgens kan de decodeerder aan het aantal $1'en$ bepalen welke letter het daadwerkelijk was. Het aantal $1'en$ is uniek per letter en dus injectief.
\end{enumerate}

\section{Een geval van compressie}
\begin{enumerate}
	\item
        Er zijn $10$ bits waar we 2 $1'en$ in moeten plaatsen. Dit impliceerd dat er ${10 \choose 2} = 45$ mogelijke berichten zijn. We kunnen met $n$ bit ten hoogste $2^n$ bit encoderen. Er zijn dus $\lceil \log_2(45)\rceil = 6$ bits nodig om $45$ berichten te encoderen. Dit volgt direct uit het duiventil principe, wanneer we slechts $2^5$ codewoorden hebben moet het zo zijn dat er in ieder geval 2 berichten uit eenzelfde codewoord volgen.
	\item
        Een bericht is altijd van de form: $$\underbrace{\dots}_x 1 \underbrace{\dots}_y 1 \dots$$. We can then simply use this to create a code:
        $$code(m) =
        \begin{cases}
            111110 & \text{if } m = 0000000011\\
            111111 & \text{if } m = 1000000001\\
            x_b \circ y_b & \text{otherwise}\\
        \end{cases}$$
        Where $x_b$ is the binary form of x appended with 0's if necessary to reach a bitlength of 3 and $\circ$ is the concaternate function.
\end{enumerate}

\end{document}
